全能既連登仔可唔可以話我知點解bitcoin過萬億市值都可以咁高volatility？

通常一野樣市值夠大就唔會再大起大落，過萬億既股票例如AAPL，GOOG，AMZN依啲一日上落 3% 已經叫大升大跌，點解bitcoin同樣過萬億市值，但係偏偏可以一日跌 10% 以上架呢？

tsla?

唔可以

驚就咪撚玩

多散戶 一野就 PENIS SELL

價格 price in 緊未來，而bitcoin未來太過不可預測，所以好volatile
aapl，goog呢啲大約都估到佢未來點玩
利申鳩up

問吓意見姐起曬槓做乜

因為個市值唔高
係你覺得高姐

其實我都係俾下意見
你問可唔可以咪答唔可以囉

當然，你可以唔信邪
好似老貓咁，幾百蚊開始燈，燈到而家60000蚊

幾多先叫高？

因為bitcoin嘅貨源極集中 少數人揸住極大部分貨 個比例可能甚至同老千股差唔多

新瓶舊酒 不用分那麼細

其實btc嘅大戶係miner
tsla果啲都係小嘢嚟

無監管

交易所好仆街，成日都收割D「合約」

Bitcoin 相對無乜監管，多人玩 call 就會人為操控下

Sp500 公司 投資1-5% 落bitcoin

過萬億市值都咁volatile,好明顯係scam啦
拆緊個棚喇

金同銀係一種元素，地球存量有幾多一早決定左，貨幣增長既速度就等於金銀開採既速度。

crypto d人話係limited supply, 個機制係隨採頭進度逐步將reward減半，直至將reward封頂。

但問題係，我搞隻新幣出黎都係sha256, 都係blockchain, ，佢物理性質就係data同算力，只要有電力同礦卡就可以有新供應。

咁crypto currency同 fiat currency無分別，都係個靠信字，需要背後有一班人/組織/社群支持住.

只不過 fiat currency用國家同國民做backup, 呢個政治實體係有憲法有共同體意念支撐住，有obligation去維繫貨幣既穩定。

但係crypto呢？大家三唔撚識七，出左信心危機就各自飛，盡其量背後有個人/一班人揸莊穩定住，呢班係乜尻人都唔知，咁樣仲衰撚過fiat currency.

太多槓桿

睇FUTURE 可以X100 就知一插到某個位就會trigger 斬倉連鎖反應

風險同回報比例成正比

貨源集中大戶手上
亦解釋左點解係咁升值
因為愈向上炒大戶賺愈多
得閒就殺下合約

想炒到幾錢都得，一粒你可以話值5萬，又可以話值10萬，因為唔洗交公司財報表現去證明，一切講個信字

咁就大撚鑊
全球最大既mining pools響哂中國

因為有一半都唔會賣出

你當佢係股票會覺得高,但你當佢係商品就會發現市值唔高

例如全球黃金總值差唔多有1萬個billion=1萬個10億=10萬億
所以bitcoin應該可以升多10倍

因為好多傻鳩唔記得咗wallet 密碼、電腦扔咗去堆填區